Catatan singkat tentang penggunaan javascript /library pada projek tampilan admin ini :

1. File - File Js AdminLTE  dan js lainya yang gunakan adalah versi asli tanpa modifikasi. untuk sementara ini dalam projek ini belum ada memodifikasi terhadap Js asli.
2. File assets/js/script.js berisi code-code javascript untuk kontrol tambahan / setting lanjutan dari JS asli yang digunakan dalam projek tampilan admin ini.
3. File - File CSS AdminLTE  dan CSS lainya yang gunakan adalah versi asli tanpa modifikasi. Segala modifikasi / tambahan terhadap CSS asli dilakukan di file assets/css/admin-style.css.
4. Folder assets/bootstrap berisi plugin bootstrap pendukung template AdminLTE yang digunakan dalam pengembangan projek modernisasi tampilan admin.
6. Folder assets/css berisi CSS AdminLTE dan CSS style pendukung lainnya yang digunakan dalam menata tampilan/layout tampilan admin. Kecuali file CSS lama seperti assets/css/slider.css, assets/css/ui-buttons.css, assets/css/ui-icons.css yang digunakan untuk tampilan website.
7. Folder assets/js berisi Js AdminLTE dan Js pendukung lainnya yang digunakan dalam projek modernisasi tampilan admin.
8. Folder assets/filemanager, sumber; https://www.responsivefilemanager.com/

Library Javascript yang digunakan:

- https://getbootstrap.com/docs/3.3/, framework js
- https://adminlte.io/, https://github.com/almasaeed2010/AdminLTE, template untuk tampilan komponen Admin
- https://select2.org/, untuk select box
- https://jquery.com, untuk manipulasi DOM
- https://jqueryvalidation.org/documentation/, untuk validasi form
- http://eonasdan.github.io/bootstrap-datetimepicker/, untuk memilih tanggal/waktu di form
- https://momentjs.com/, setting waktu yang diperlukan bootstrap-datetimepicker
- http://jquery.malsup.com/cycle2/, untuk semua slideshow termasuk teks berjalan, widget aparatur desa

Library PHP yang digunakan:

- https://code.google.com/archive/p/php-excel-reader/, untuk membaca file Excel format 2003
- http://sourceforge.net/projects/simplehtmldom/, parse form surat untuk tampilkan kode isian
- https://github.com/monperrus/crawler-user-agents/, tambahan data crawler
- https://github.com/esyede/curly/, untuk melakukan http request via cURL
- http://phpqrcode.sourceforge.net/, Porting Ci https://github.com/dwisetiyadi/CodeIgniter-PHP-QR-Code, untuk membuat QRCode, Porting asli telah dimodifikasi untuk pemakaian di OpenSID dan ditambahkan fungsi Sisipan Logo dan Warna back/foreground
